蒙面噓國歌難執法 集體上廁所或涉侮辱

香港代表隊上月主場對馬來西亞期間，出現有人嘘國歌場面，亞洲足協隨後對香港足總發出嚴厲警告，指再犯可能會作出更嚴重處分。特首林鄭月娥早前表示，希望盡快完成國歌法的本地立法工作，而國歌法主要針對蓄意侮辱國歌的行為，根據香港的法律原則，國歌法不設追溯期，但巿民亦不應趁本地立法未完成前的這段真空期，做出侮辱國歌的行為。

今晚旺角大球場將上演港足對巴林友誼賽，據了解，有部分球迷提議在播國歌期間，蒙面發出噓聲，或集體去廁所等反制行為。

帶面具或不涉犯法 惟噓國歌難搜證

雖然《國歌法》的本地立法建議估計明年第一季才提交立法會政制事務委員會，但如將內地國歌法「照抄」搬到本港，蒙面噓國歌以及播國歌期間集體去廁所，是否屬違法？

律師梁永鏗表示，根往的體育賽事，有不少人會為「開心」而打扮自己，甚至帶面具，「例如Rugby Sevens，不少會扮到鬼五馬六，難道播放國歌時即刻除？都除不切。」同時，亦不能排除球迷可能因生病而帶口罩。

不過若球迷帶面具時作侮辱國歌的行為，包括噓國歌、作粗口手勢等，便可能涉及犯法。雖然如此，但梁坦言，蒙面噓國歌行為難以執法：「帶住面具睇唔到嘴形，證據不足，除非有錄音機在旁，但亦很難證實聲音屬於該人。」

集體去廁所或涉侮辱

至於球迷於奏國歌時集體上廁所又是否涉犯法，他稱：「如肅立期間周圍騰、行黎行去阻住人，可能也涉及侮辱。」他指出，若一夥人在奏國歌時刻意退席，或招人懷疑：「為何不可以早半分鐘去，一定要奏國歌時去？」他指出，除非球迷可證明當時有生理需要，或有人證作證，否則可能犯法。為免自招嫌疑，他建議球迷於國歌演奏完成後才上廁所。

陸偉雄：不應刻意測試國歌法底線

執業大律師陸偉雄指出，由於本地立法未完成，故未知有何等行為才會導致違法，但他直言：「本來立法時，根本無想過會用此方法侮辱國歌，現在用（球迷﹚用千方百計，立法時可能會特別針對此行為。」他勸大家不應刻意測試國歌法底線，否則立法時或會有更嚴峻的條例加入在內，檢控難度便會相對變低：「現時不少控罪需符合很多條件，有些則很簡單......簡單便會變得容易定罪。」

香港足球總會副主席貝鈞奇早前透露，《國歌法》完成本地立法後，會考慮以黑名單形式，拒絕曾噓國歌的球迷入場觀賽。他今日回覆指，未來列入黑名單的球迷不一定曾被警方檢控，總足只要有證據證明該人曾噓國歌，亦有可能納入黑名單。不過，他稱細節上仍需開會討論，足總暫時未有名單。

咁集體屙囉

即係集體去廁所，就拉哂所有去廁所嘅人留案底加坐監？香港監獄有無咁多位？真係發生嘅話應該成為世界笑柄

律師？

香港01又現形

關鍵時刻

玩場痾囉
唱住痾

咁第時駛唔駛等啲人去完廁所先播支那國歌？

點解要觀眾證明自己有生理需要?
香港行普通法喎
搜證係黑警同律政司責任

聽到首歌，見到枝旗咪興興奮囉，刺激得濟射埋，咁係咪唔俾人入廁所換返條底褲先？？咁都叫侮辱你，係咪咁玻璃心啊。

錄低佢
再捉哂全場人返去逐個噓畀朱經緯聽
佢咁多年經驗實聽得出

How about集體賴尿

唔係喎
咁啱播國歌嗰下肚痛
係咪唔比人去先

集體咳. 集體打乞痴 得唔得?

聽講打喊露會傳染

播國歌時急到賴尿賴屎
係咪侮辱國歌?

好似返學上堂，個亞sir同miss都可以唔俾你去厠所

唔比入場咪唔比入囉
香港隊?中國隊咋

中學個陣考試都玩過呢招，無聊無野做成班係到扮咳
一開始start個下咳到成班人起哄咁

tvb記者播國歌仲掛住渣住個cam影人，完全當國歌冇到，應該第一個拉

鬼叫香港空氣差, 鼻敏感成日打乞痴
我都唔想

傻撚左呀你
1000個人 捉兩個告上法庭

我保證呢998個人
以後急到瀨都唔敢去廁所

你係陶傑?

律師梁永鏗

唔好撚on9啦好嘛

離場都當...痴撚線....

有留意十九大既 果幾日就已經見到01日日係度對習帝歌功頌德

根本無法可依，法治制度崩壞

亂鳩咁黎
連去廁所
呢啲基本人權都可以話唔比

集體去厠所，真係好串喎

聽到國歌作嘔入廁所嘔
要拉就暈低call白車

唔郁咀都噓到啦，洗撚蒙面咩

因為一條濕鳩法例而令香港嘅無罪假定無效

另轉面 噓囉

如果去廁所都唔比，
我會搵一百幾十人即場拉開褲鏈小便lor
要捉就隨便捉

係想用一條濕鳩法製造一個香港人唔尊重法治精神嘅假像
然後中國化

痾屎都唔俾，咁不如日日差館門口播，睇吓黑警洗唔洗痾屎

有朝一日應該呼吸都會犯法

有國歌聽都仲繼續呼吸，抵拉啦

去球場開個法庭，或者入球場要查家宅吧啦

黑名單會唔會以後無人入場？

爭咩吖爭!

本身都多左人睇
咁搞法又少番

蒙面一定係噓咩

垃圾國歌法，根本佢玩哂

唔洗講 集體原地瀨屎啦

「例如Rugby Sevens，不少會扮到鬼五馬六，難道播放國歌時即刻除？都除不切。」

「為何不可以早半分鐘去，一定要奏國歌時去？」

除面具快定係行去廁所快

除非球迷可證明當時有生理需要

屙俾你睇